\documentclass[11pt]{report}
% \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./media} }
\usepackage{float}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage[siunitx]{circuitikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows,arrows.meta,babel,3d,shapes,positioning}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{pgfplots, pgfplotstable}
\pgfplotsset{compat=1.18}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xlop}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{minted}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
%% \renewcommand\thesubsection{\arabic{section}}
\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Reporte medición de un LDR utilizando un puente de Wheatstone}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Reporte filtros},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\maketitle

\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) to [battery1, l_=$V_{in}$, invert, v=\(\qty{10}{V}\)] ++(0,4)
  to ++(6,0) coordinate (wheat-t) node [above] {A}
  to [R=\(\qty{10}{k\ohm}\), *-*] ++(-4,-4) coordinate (wheat-l) node [left] {C}
  to [voltmeter, *-] ++(8,0) coordinate (wheat-r) node [right] {D}
  to [ldR, l_=LDR, -*] ++(-4,-4) coordinate (wheat-b) node [below, right] {B}
  (wheat-l) to [vR=Potenciómetro, a=\(\qty{50}{k\ohm}\)] (wheat-b)
  (wheat-t) to [R, l_=\(\qty{2.2}{k\ohm}\), *-*] (wheat-r)
  (wheat-b) -| (0,0)
  ;
\end{circuitikz}


\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}
    \addplot[color = black,
    mark = *,
    only marks]
    coordinates {
      (900, 14.5)
      (1000, 11.4)
      (1500, 9.75)
      (1700, 8.95)
      (1900, 8.67)
      (2200, 8.5)
    };
    \addplot[color = black,
    mark = *,
    only marks]
    coordinates {
      (900, 3.2)
      (1000, 2.5)
      (1500, 2.145)
      (1700, 1.969)
      (1900, 1.91)
      (2200, 1.87)
    };
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{align*}
  R &= \gamma I^{\alpha}_l\\
    & \begin{cases}
      2.145 &= \gamma * 1500^{\alpha}\\
      1.969 &= \gamma * 1700^{\alpha}
    \end{cases}\\
  \frac{2.145}{1.969} &= \frac{\cancel{\gamma} 1500^{\alpha}}{\cancel{\gamma} 1700^{\alpha}}\\
    &= \left( \frac{1500}{1700} \right)^{\alpha}\\
  1.09 &= \left( \frac{15}{17} \right)^{\alpha}\\
  \ln{1.09} &= \ln{\left( \frac{3}{5} \right)^{\alpha}}\\
  \ln{1.09} &= \alpha \ln{\frac{3}{5}}\\
  \alpha &= \frac{\ln{1.09}}{\ln{\frac{3}{5}}}\\
  R &= \gamma I_l^{-0.169}\\
  2.145 &= \gamma * 1500^{-0.169}\\
  2.145 &= \gamma * 0.29\\
  \frac{2.145}{0.29} &= \gamma\\
  \gamma &= 7.382
\end{align*}

\pgfplotstableread{
Il	Rpot
900	14.5
1000	11.4
1500	9.75
1700	8.95
1900	8.67
2200	8.5
}\datapot

\pgfplotstableread{
Il	R
900  3.2  
1000 2.5  
1500 2.145
1700 1.969
1900 1.91 
2200 1.87 
}\dataldr

\begin{align*}
  R_{ldr} &= \frac{R_2 * R_{pot}}{R_1}
\end{align*}

Debido a que para el sistema de ecuaciones se pueden elegir cualquier combinación de dos muestras, y que para calcular \(\gamma\) se puede elegir cualquier muestra, se obtienen distintos gráficos. Se eligieron los mas similares a las muestras y a la recta de regresión lineal.

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[domain=800:2300, scale=2]
    % \addplot+ [mark=none] {29.4 * x^(-0.358)}; % Tomando 1500-2200 y 1500
    % \addplot+ [mark=none] {189.54 * x^(-0.6)}; % Tomando 900-2200 y 900
    % \addplot+ [mark=none] {172.62 * x^(-0.6)}; % Tomando 900-2200 y 1500
    \addplot+ [mark=none] {177.13 * x^(-0.6)}; % Tomando 900-2200 y 1900
    \addplot [color=red, thick, mark=*,] table [x=Il, y=R]{\dataldr};
    \addplot [mark=none, color=brown] table [ x=Il, y={create col/linear regression={y=R}}]{\dataldr};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es en"
% End:
